---
title: 开篇志
comments: true
categories:
  - 生活
tags:
  - 瞎扯
noRedistribute: true
date: 2015-08-27 19:23:29
galleryImage: journey_begins.jpg
galleryImageSource: http://www.designerspics.com/photographs/the-journey-begins/
excerpt:
  一个雨后的黄昏，一杯清茶，一支笔，一张纸。就此开始。
---
一个雨后的黄昏，一杯清茶，一支笔，一张纸。就此开始。

其实上大学那会儿，还是个挺矫情的人，没事就写点东西。等工了作，成了家，有了孩子，事情一多，也就慢慢变得大条了。
当然，也是生活舒适了，没那么多伤春悲秋的事。
一晃七八年，猛然发现竟然没留下什么印象。偶尔翻翻照片，一片陌生。
觉得有点对不起自己，也对不起那些重要的人。本是萍水相逢，却逐渐印入对方的生活。其间曲曲折折，竟这样逐渐淡了。
未来之路还很长，不求别的，只求能留下些印记，为自己，也为重要的人。

工作亦是如此，几年下来，颇有些心得。本是好为人师的，只因太懒，几次冲动最后都只是动了动嘴皮子。
其间，跟着公司一位前辈一起出了一本书，写的是一个小众的框架，出版后据说风评还不错。
那段时间废寝忘食，写的很是酣畅淋漓。等书出版以后，懒心又起，原来CSDN的博客就这样彻底荒掉了。

我虽然喜欢技术，却只限于工作或是猎奇。生活中却是保守得很。
在移动上网3G、4G如火如荼的时候，我还揣着一台老旧的Nokia，除了打电话发短信，跟网络没有半毛钱关系。
支付宝是去年才开始用的，滴滴打车是上个月才开始用的。人家咣咣往里砸钱，补贴满天飞的时候，我依旧去超市买东西，坐地铁上下班。
个人网站也是这样，虽然我的工作一直跟网页相关，却从来没有一个自己的网站。
没什么，不感冒而已。

偶然一个机会，一时冲动，买了个域名。买完之后，花了几分钟做了个巨丑陋的“网站正在建设中”的页面，而后就放在那儿。
结果没出两个月，接了无数来自百度推广市场部的电话，后来连自己都烦了。既然已经被骚扰了，不妨就写点什么吧。

花了些时间，搞了个自己看着还算凑合的模板，用hexo搭了个台子。就这样，今天算是开张了。
其实这里充其量只能算是个自留地，能记录下生活技术上的点点滴滴，也就知足了。
